# Resumen de Módulos en Terraform

A medida que gestionas tu infraestructura con Terraform, tus configuraciones se volverán cada vez más complejas. Aunque puedes seguir utilizando un único archivo o directorio para todas tus configuraciones, esto puede llevar a varios problemas:

- **Dificultad de navegación**: Las configuraciones se vuelven difíciles de entender y manejar.
- **Riesgos en actualizaciones**: Cambios en una parte pueden afectar otras, causando problemas no deseados.
- **Duplicación de código**: Configuraciones similares se repiten en diferentes entornos (desarrollo, pruebas, producción), complicando el mantenimiento.
- **Dificultad para compartir**: Compartir configuraciones entre proyectos y equipos se vuelve propenso a errores.
- **Mayor experiencia necesaria**: Los ingenieros necesitarán más conocimientos de Terraform para entender y modificar las configuraciones, ralentizando el desarrollo.

Este tutorial te enseñará cómo los módulos pueden resolver estos problemas, su estructura, y las mejores prácticas para utilizarlos y crearlos, simplificando así tu flujo de trabajo.
